中國環保無限上綱 老謝：台商淘汰賽開始了！

中國環保無限上綱 老謝：台商淘汰賽開始了！

即時新聞／綜合報導〕中國越來越重視環保，財信傳媒董事長謝金河表示，這可能將展開一場「台商大淘汰賽」！

謝金河在臉書上表示，中國19大後，環保成最重要國策，現在地方官員積極取締污染，可能加大台商在中國的淘汰賽力道。

謝金河說，1990年代起，中國成了台灣製造業最重要的生產基地，昆山市是台商進入長三角最早登陸的投資重鎮，而這次昆山祭出限污令，270家企業，台資企業居然占一半。

謝金河說，中國從招商引資大國，如今變成環保無限上綱，對產業發展會帶來前所未有的巨大變化，環保加速企業的淘汰賽，在中國設廠的企業成本會全面提升，低附加價值的企業會率先淘汰，而企業的競爭會愈來愈集中，一缐大廠會更具優勢，二，三缐小廠會加速淘汰，中國的環保抗污、抗排的相關產業會更加炙手可熱。

謝金河認為，對台商來說，未來在中國設廠投資製造業的難度升高，中國不再是世界工廠，台商如果純粹追逐廉價生產基地，未來一定會愈來愈困難，即便南進也會遭到同樣的挑戰。「這也是2018年投資的大題目，誰能在中國大陸環保無限上綱的政策下脫穎而出？這些企業會成為明年的投資新亮點」。